---
id: 100
title: Make Linux? Berasa Jadi Preman
date: 2013-06-04T13:46:00+07:00
author: Linux Mania
layout: post
guid: https://wildanfauzy.com/index.php/2013/06/04/make-linux-berasa-jadi-preman/
permalink: /make-linux-berasa-jadi-preman/
nb_of_words:
  - "209"
neve_meta_enable_content_width:
  - 'off'
mashsb_timestamp:
  - "1596535742"
mashsb_shares:
  - "0"
mashsb_jsonshares:
  - '{"total":0}'
categories:
  - Linux
---
assalamualaikum wr wb  
ketemu lagi di blog yang amburadul haha kali ini mau sedikit share pengalaman make linux dan open source, langsung aja ./<figure class="wp-block-image size-large">

[<img src="https://wildanfauzyart.files.wordpress.com/2013/06/badbd-linux-xubuntu.png?w=768" alt="Make Linux? Berasa Jadi Preman" title="Make Linux? Berasa Jadi Preman" data-recalc-dims="1" />](https://wildanfauzyart.files.wordpress.com/2013/06/badbd-linux-xubuntu.png?w=768)</figure> 

pertama kali tau linux tuh, gak tau dari mana keknya gue nyasar pas waktu itu hehe  
pas waktu browsing nemu artikel yang lagi ngebahas tentang ubuntu akhirnya gue makin penasaran aja  
ama yang namanya linux, semakin hari makin penasaran aja suatu ketika gue mutusin make skinpack ubuntu untuk windows trus gue install dah skinpack masa gue makan, install pun selesai jret jret komputer minta restart, apa yang terjadi setelah restart ? gue pun bingung haha,  
&nbsp;beberapa menit kemudian kompi gue pun nyala dan akhirnya berubah tampilan menyerupai distro ubuntu  
setelah itu gue makin penasaran besoknya, gue di sekolah minjem laptop temen hehe untuk download file iso  
ubuntu lewat repo telkom hehe, pake koneksi gratis alias pake wifi hehe  
download pun lumayan agak lama, beberapa abad kemudian download pun selesai (gak segitu lamanya kali)  
bel sekolah pun berbunyi menandakan jam pelajaran berakhir alias waktunya pulang,  
&nbsp;akhirnya gue pun langsung sikat ke rumah untuk nyoba

Bersambung&#8230;&#8230;&#8230;&#8230;